中美敵對 反對派危矣

特朗普上台後，美國重新檢討了全球形勢與自己的處境，把中國定位為威脅美國一哥地位及危害美國國家安全的敵對國家。這是一項極重大的改變，不單會影響中美關係，亦會影響美國與全球的關係，包括與香港的關係。

香港的反對派對此不是意識不到，而是意識得不夠全面。他們只看到對自己有利的一面，而看不到對自己不利的一面，他們沒有意識到自己已陷入一種極之危殆的處境。

他們只看到美國改變定位後，他們會在全球獲得更多的支持；不像之前那樣，經常要吃閉門羹。原因是不少西方國家之前會為了與中國多做生意，不想在香港問題上刺激中共，所以會盡量與香港的反對派劃清關係。現在美國要求所有盟友都要全方位圍堵中國，為難中國，西方國家礙於美國的強橫，不得不予以配合。反對派因而在外訪尋求協助時，常獲得高規格的接待，且幾乎有求必應。

以今次反對派企圖力阻《逃犯條例》通過為例，他們不但得到英美兩國的協助，亦得到平時甚少插手香港事務的歐盟配合。德國更給予黃台仰與李東昇政治庇護，意思就是要特區政府休想引渡他們回港受審，香港即使有《逃犯條例》也不管用。反對派為此感到沾沾自喜，他們可有意識到他們這一仗的勝利，已為香港的法治帶來極大的傷害。

另一方面，反對派為了向政府施壓，經常掛在嘴邊，恐嚇政府若不跟從他們的意見行事，美國就會檢討香港政策法，甚至會取消香港的獨立關稅區的地位。其實，不用反對派去美國遊說，美國也會以此為武器向北京施壓。一旦美國真的這樣做，去美國遊說的政客自以為可以邀功，但實際上卻是「食砒霜杜老虎」，會害死香港人。

反對派可有想過，一旦中美關係發展至完全鬧翻，美國將自己手上最後一張王牌也打出後，北京已不用再有甚麼顧忌，一定用更直接更嚴厲的手段來對付裡通外國的反對派。

在世上絕大部分國家，都不會容許政客私自與外國政治勢力(包括政府)有交往，即使在相對開放的西方國家，都不容許政黨接受源自外國的捐款，犯者連結黨自由也會被剝奪。此外，政治團體亦不可在未得政府的認同下，與外國政治勢力有接觸。特朗普就是因為在競選期間，自己的競選團隊的成員私下接觸了一些在美國的俄羅斯人，而墮入「通俄門」的困擾，至今仍「水洗唔清」。

香港的反對派，天真地以為，民間團體喜歡怎樣與外國政府打交道都沒有問題，不知道這在任何時間任何地方都是從政者的大忌。再者這類問題不在乎他們自己怎樣認為，而要視乎他們的國家怎樣認為。中國現時由中共執政，中共怎樣看香港的反對派，反對派是心知肚明的。過去中共為了裝點一國兩制的門窗，為維護與西方國家的良好關係，所以還留下一定的空間給反對派。如今一國兩制的門窗已被反對派塗污，若是連與美國的關係也全面反臉，香港的反對派怎不危矣？

人地一早有綠卡全家喺外國定居洗替佢愁 擔心吓班中流彈暴斃嘅港豬好過喇

他們可有意識到他們這一仗的勝利，已為香港的法治帶來極大的傷害。

西方一致反對的制度，還算法治嗎？

施永青提醒反對派，係咪收咗美國佬錢？

聖誕節又到喇咩

打贏美國佬先講啦

對打100%輸
你話好似以前咁靠出口貨品搶佢d美元都話有機會
不過已經比人發現左

9／6班遊行撚都係用完即棄嘅condoom 就算港爆都唔會有逃生門俾你地架嘞

9／6班遊行撚都係用完即棄嘅condom 就算港爆都唔會有逃生門俾你地架嘞

所以大家唔應該淨係以推翻條例為目標
不過大部分港人無咁既自覺
只係諗住頭痛醫頭腳痛醫腳

又block一隻，thanks

端午節卡都有故事

明明係支共自己都唔重視一國兩制,走去賴發現佢所作所為嘅反對派
真係支式解決問題方法: 唔解決問題,解決發現問題嘅人

仲有半年先聖誕節,佢咁想要聖誕卡呀

垃圾文章